稱認同林鄭「無聊論」 楊潤雄拒再認母語 學者指近九成人講粵語 諷政府沒看數據

2018年05月05日

稱認同林鄭「無聊論」
楊潤雄拒再認母語
學者指近九成人講粵語 諷政府沒看數據

■眾志黃之鋒（左）等昨向楊潤雄（右）遞交請願信。謝榮耀攝

【本報訊】母語定義爭議繼續發酵。教育局長楊潤雄前晚終表明母語是粵語，但昨「補鑊」指認同行政長官林鄭月娥，認為追問母語是無聊，欲停止爭議才回應，昨拒再答相同提問，僅重申政府無意更改兩文三語政策。學者梁啟智引述指本港達88.1%的6至65歲人士母語為廣州話，諷政府應「睇完數據先出嚟講」。

記者：周 婷

教育局局長楊潤雄昨早到一間中學出席活動，香港眾志逾10名成員及義工到場示威，楊的座駕到埗時，眾志常委林朗彥跑前攔住，要求楊下車直接對話。

眾志攔車交請願信

楊的座駕先進入會場，之後他再步出門外見示威者，雙方對話約10分鐘，談及母語爭議、審查歷史科課本及通識科檢討等問題。楊在對話後接過眾志遞交的兩封請願信，之後返回會場參加活動。

楊潤雄強調政府無意改變現時的語文政策，他在活動結束後會見傳媒時再補充，政府對兩文三語的立場清晰，就是希望學生在中文、英文及普通話達一定水平；有傳媒再追問楊的母語，他拒絕再作答，「噚日公開講咗，今日唔重複」，又指前日在電台節目中回應，是希望終止「無必要追問嘅問題」。對於特首林鄭月娥以問題無聊拒答，楊認同指「真係幾無聊嘅問題」。

前教育局長吳克儉前年出席活動時，亦曾遇學生到場示威、反對小三TSA，他當時被轟寧在車內玩手機，亦不肯見學生，事後吳稱因情況混亂才無法見學生。楊昨被問到日後會否再親自跟示威者對話，他稱現屆政府樂意與市民會面及溝通。

雖然楊潤雄已公開表明母語是粵語，又多次申明香港最常用溝通語言仍是粵語，呼籲外界毋須緊張，仍未平息公眾怒火。學者梁啟智前晚在fb指，政府統計處亦有調查過香港人母語情況，調查中將廣州話、普通話、客家話、菲律賓話等一律視為「母語」，直指「不如你哋（政府）自己睇完數據先再出嚟講過啦，好冇？」

根據梁引述、2015年8月的住戶統計調查結果，本港6至65歲人士之中，有88.1%的母語為廣州話、即約495萬人，有3.9%人母語為普通話，其餘則為英語等其他語言。

上一則
林鄭：覓地選項沒「無痛」

下一則
【廣東話危機】88.1%人母語係廣州話 3年跌2.2%

【廣東話危機】88.1%人母語係廣州話 3年跌2.2%

指保密名單免評審小組受壓

為咗奶共乜都講得出

泛民打手LIKLN

垃圾政府上去奶袋底啦

奶共狗

廣州話

近九成咋？

楊局長 幾時出黎用標準既北京話進行2小時既演說黎推廣母語？

垃圾

廣州話就屌那媽，港式粵語就𨳒你老母
羊焗腸你揀邊樣？

為左執行政治任務班狗奴才肉酸到

交信有撚用咩

唔好學送禮勤啦

唔係點，唔通打柒佢咩屌你